律政司指羅冠聰被迫宣誓 支持港獨

特首與律政司司長入稟法院申請司法覆核，要求撤銷羅冠聰的立會議員資格，其於申請書中指羅在宣誓前引用聖雄甘地的說話，並指「唔代表我會屈服喺極權之下」，反映羅視宣誓為政權令民意服從的工具，他只視宣誓為一個程序而非真誠宣誓，只覺被迫宣誓，不是真誠效忠中華人民共和國及香港特區政府。

羅冠聰於宣誓前表示：「今日呢個神聖儀式(宣誓)，已經淪為政權嘅工具，強行令民意代表屈服喺制度同埋極權之下」，羅並引用甘地說話：「You can chain me, you can torture me, you can even destroy this body, but you will never imprison my mind」、「我今日要完成必要嘅程序，但係唔代表我會屈服喺極權之下。香港市民永遠係我哋服務同埋團結喺對象，我係絕對唔會效忠於殘殺人民嘅政權」。

律政司又指羅於完成宣誓後高叫「權力歸於人民，暴政必亡，民主自決，抗爭到底」，實是支持港獨、不認同香港屬中國不可分離的部份，或不認同一國兩制是建立香港的基石。

另外，律政司指羅於讀出誓詞時，每讀到「中華人民共和國」時，便以高音讀出「國」字，反映羅並非真誠同意誓詞。 律政司指羅冠聰已違反《基本法》104條及《宣誓及聲明條例》，而且人大就《基本法》104條對本港法庭具約束力，基於羅並非真誠宣誓，已喪失議員資格。

等同自認極權

屌你老味，正常人講野走音又唔得既，咁元秋用普通話宣誓，個個字發音一定正確？欲加之罪，何患無詞

保蝗大撚晒

官方語言有支那話咩??

文字獄

又玩 我是基本法，我是法律，我是你入面條蟲

律政司話喺就喺 (好似喺)

戇撚㞗！

今次dq到 高登仔可唔可以放低私怨 出黎搞鑊勁既佢

真係痴左線，完全係排除異己既手段